切餅應否收切餅費？

：應該，人地雪你個垃圾餅唔洗電費？
：唔應該，餅由我切既，我做乜要比切餅費你？

請勿携帶外來食物及飲料

「請勿攜帶外來食物及飲料」係有佢道理
你話間酒樓有賣啤酒 你自己帶黎搞到人地賺少份唔俾你帶係應該
但係你又冇賣蛋糕 唔自己帶問你賣 你賣唔賣到比我
收切餅費我覺得係唔合理
雖然熟客好多時都免 有時落左好多野客氣問下都可能會免

通常有兩點
1.你會唔會為左留肚食蛋糕而叫少左野食，令佢收入少左。
2.佢應該提供碟叉，之後佢要洗碟叉，當清潔費。

同意
收<$50-100一個蛋糕可以理解(視乎人數/ 餐廳級數)

收得貴就唔幫襯囉
搵過間令你順意既餐廳, 錢係你既

有冇考慮當其他客人望到會有咩感受？
例如係素食餐廳食 肉，切蛋糕，如果有客人身體會對某類食物過敏，
例如蛋，芝士，牛奶，就算聞到都會出反應，而他專登入素食餐廳就係為了避開呢D野。

又例如你係餐廳切蛋糕，而餐廳冇蛋糕賣，
其他客人望到又想食又會點？

中菜廳、越南粉麵店 食蛋糕，
而它們有傳統方式興祝生日甚至有生日套餐，例如壽包、傳統糕點，你死都要食蛋糕，破壞全餐廳氣氛.....

仲要餐廳為了你一枱人專登派人手去做呢種突然其來的多餘工作.....

如果你去m記食乾炒牛河比職員趕，你可唔可以話因為你m記冇乾炒牛河賣比我所以我先自己帶入黎食，你唔可以趕我？

因為你覺得我賣唔到比你而可以比你帶餅又唔收你切餅費係講唔通
你話我賣唔到比你->我鋪頭賣埋蛋糕->蛋糕唔岩你心水,話我d蛋糕cheap->請個蛋糕師父係到->你又話我好意思賣咁貴,壟斷市場;唔撚比你帶蛋糕入黎,要你買我d貴蛋糕………
然後你又唔諗下我皮幾兩皮野請個蛋糕師父係到專登服侍你d咁既尻客
你估個個黎食飯都係慶祝生日？
如果果個月冇人黎慶祝生日咁點？
咁個蛋糕師父係到打飛機？整cup cake？
我又要搵位放佢d cup cake呀？

同埋，人地收得你切餅費其實都包埋你雪你果個蛋糕
你咁唔想比既可以試下一早買定個蛋糕唔好拎比人地幫你雪住

改圖唔洗post啦
想post圖屌我話“邊個話m記冇乾炒牛河賣？”果d收皮啦

利：唔係做飲食，屋企唔係開飲食；只係岩岩係fb見到人地屌間鋪頭好意思收切餅費而想討論下

牛河係主食有替代選擇
你係m記帶左牛河已經唔需要另外嗌其他野食
蛋糕冇其他替代品 唔係主食
你係要拗啲唔合乎現實戇鳩scenatio
咩坐低食個餅就走(或者淨叫一個白飯)又點
或者用馬拉糕代替蛋糕又點
或者叫十個套餐再另外帶牛河又點
或者係酒樓帶m記甜品又點
呢啲高登式例子就唔洗拗 講黎冇意思

你要雪係因為你一開始整個濕鳩切餅費
一係你就直頭唔比人帶
一係你自己請人整餅
又唔想落本自己整但又想立名目賺人錢咪要幫手雪
你冇收錢要你免費雪自然係個客理虧
有骨氣啲學m記直頭唔比你帶牛河而唔係整咩牛河費囉

On撚鳩你諗好再講啦

牛河係正餐食完佢食唔到其他野咁我地試下轉佢做馬豆糕，紅豆沙
如果你係酒樓既……蛋糕就可以用壽桃係替代啦大家都係慶祝生日既野
如果你話“唔得，你好西式既”
咁唔好意思啦，我係m記都一定要食馬豆糕，紅豆沙既………我食唔夠你d咩蘋果批呀，雪糕呀

你可以話我話人打橫黎講，係m記呢d西餐快餐店一定要食d中式野
咁你係酒樓呢d中式食市要食西式蛋糕唔見得你有幾打直黎講

我覺得你搞錯d野
我要雪係因為我要一開始收你d咩19切餅費
咁姐係如果我唔收，係咪你個餅唔洗雪先？
唔係話唔想付出，而係唔合乎成本效益
我要個蛋糕師父一個月同我整既多蛋糕先可以夠比佢個薪金？
比佢每個月都整到1000個蛋糕夠比佢個薪金啦，都冇可能每個月都有1000人黎慶祝生日啦
唔係講世界咁大，每個月冇1000人生日呀
係d生日既人點解出邊咁多食市唔揀要揀你果間？

我而家唔係唔想幫你雪，而係我幫你雪我就要收你錢咁解
然後有人就會覺得你咁大間鋪幫我雪個蛋糕洗死咩？
我幫你雪個蛋糕係唔洗死
你一個蛋糕當你半磅，你個盒都好大個啦
你又雪，佢又雪，阿豬阿狗話要雪
咁我係咪要有一個得閒d既雪櫃黎雪你地d蛋糕？
咁個雪櫃係咪又唔洗錢？
你可以話你開得咁大間鋪果少少錢就唔志在啦
咁我開得咁大間鋪都唔志在收你果餐錢啦係咪？
你可以話我乜撚都講錢咁唔洗講啦
做生意乜撚都唔講錢咁開咩食市？開善堂啦

同埋你咁唔想比個切餅費既，咁你係到食完咪自己出7-11,返屋企切飽佢囉
咁你冇係我到切餅，我又唔洗雪你個餅，咁我冇藉口收你切餅費啦

你阻住人做生意啊，食一食又30分鐘

收唔緊要，明買明賣

正如喺啲黑房食埋曬啲貴夾唔包嘅所謂西餐，你帶酒都要開瓶費，明碼實價冇所謂

不過，做客嘅，有時諗做生日，要收切餅費

我咪唔撚去幫襯